---
sidebar_position: 1
---

# L'activité DEVOIR

**L'activité DEVOIR est une superbe activité de collecte de travaux d'élèves, écrits ou oraux, soit en déposant en un
fichier, soit en procédant directement dans Moodle avec l'éditeur de texte.**

:::tip Usages pédagogiques possibles <img src="../../../img/SAMR.png" style={{float:'right'}} />

**S**ubstitution : Moodle peut servir à collecter des travaux d'élèves.  
**A**ugmentation : Moodle permet de récupérer des fichiers son/vidéo ou de logiciels spécifiques.  
**M**odification : Les travaux peuvent être rendus en groupe et ils peuvent être retravaillés.
:::

## ÉTAPE 1 : LA CRÉATION D'UNE ACTIVITÉ DEVOIR 
<img src="../../../img/activites/devoir1.png" style={{float:'right'}} />

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner 

**A remplir obligatoirement** :
1. Donnez un **nom** au devoir
2. Dans la **description**, entrez ici le sujet ou les consignes.
Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours,
cochez la case "Afficher la description…"
3. Il est possible de **déposer des fichiers joints** : document(s) à
consulter ou à compléter
4. **Disponibilité** : Cochez les cases des dates et heures à
respecter pour la remise des travaux.
5. **Type de remise** :  
**DEVOIR ECRIT** : Au choix de l'enseignant,
 - **"Texte en ligne"** : Texte à rédiger dans l'éditeur de texte
Internet (+ enregistrement audio ou webcam à l'aide de
l'éditeur de textes)
 - **"Remise de fichiers"** : Fichier à envoyer (ex. diaporama,
traitement de texte…)

**DEVOIR ORAL** :  
* Il faut sélectionner le mode **"Texte en ligne"**
6. Sélectionnez le **type de feedback** (type de correction) :
décocher "annotation PDF" si ce n'est pas nécessaire
7. Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours"** ou
**"Enregistrer et afficher"** pour voir le résultat.

:::info A voir si besoin :
<img src="../../../img/activites/devoir2.png" style={{float:'right'}} />  

➡️ Note :  
* la note allouée à ce devoir : par défaut, la note est sur 20  
* la méthode d'évaluation : Par défaut l'évaluation simple directe
(c'est le prof qui saisit une note) mais il existe aussi la grille
d'évaluation (cf. fiche réflexe)
:::

## ÉTAPE 2 : LE DÉPÔT DE DEVOIR CÔTE ÉLÈVE

### DEVOIR ÉCRIT : Dépôt de fichier ou de texte en ligne

<img src="../../../img/activites/devoir4.png" style={{float:'right'}} />  
<img src="../../../img/activites/devoir3.png" style={{float:'right'}} />  


1. L'élève clique sur l'**activité**
2. Un premier écran s'affiche avec des informations sur son
devoir, avec **les consignes et les documents joints**.
3. L'élève clique sur **"Ajouter un travail"**

<img src="../../../img/activites/devoir5.png" style={{float:'right'}} />  

4. Selon le(s) types(s) de remise définis, l'élève peut :
a. déposer un fichier
b. compléter un texte en ligne
5. L'élève clique sur le
bouton "**Enregistrer"**



### DEVOIR ORAL : Dépôt d'enregistrement audio (ou vidéo) en ligne

L'élève peut déposer des enregistrements audio ou vidéo (5min. maximum) en utilisant le mode "Texte en ligne".
Cependant il est indispensable de faire attention à la bande passante utilisée pour le dépôt de vidéos.

<img src="../../../img/activites/devoir6.png" style={{float:'right'}} />  

1. Pour un dépôt audio dans l'éditeur de texte, **l'élève doit cliquer sur l'avant-dernière icône en haut à droite** qui permet d'ouvrir l'enregistreur audio (HTML5)

:::tip <img src="../../../img/activites/devoir7.png" style={{float:'right'}} />   A savoir: Pour les enregistrements audio, il faut autoriser l'utilisation du
microphone.

Le navigateur Internet (Chrome, Firefox ou Edge) détecte le micro de l'ordinateur
et demande d'autoriser le partage.
Ne pas utiliser les navigateurs Internet explorer ou Safari
:::

2. Un pop-up pour **"Démarrer l'enregistrement"** va apparaitre.  

<img src="../../../img/activites/devoir9.png" style={{display:'block',margin:'auto'}} />  

3. L'élève peut **"terminer l'enregistrement"** dès qu'il a fini.

<img src="../../../img/activites/devoir10.png" style={{display:'block',margin:'auto'}} />  

4. L'élève peut **s'écouter**, puis **recommencer ou joindre** (déposer) **l'enregistrement**.

<img src="../../../img/activites/devoir11.png" style={{display:'block',margin:'auto'}} />  

5. L'enregistrement est bien visible dans l'éditeur de texte.

<img src="../../../img/activites/devoir12.png" style={{display:'block',margin:'auto'}} />  


6. Après enregistrement, le devoir audio apparait comme "Devoir remis" et l'élève pourra toujours **le modifier** ou
**le supprimer** jusqu'à la date limite de dépôt.

## ÉTAPE 3 : LA CORRECTION DU DEVOIR CÔTÉ ENSEIGNANT

